【悲情林林】涉虐兒致7歲女腦永久受損 新移民母三罪罪成

2015年時7歲的女童林林疑因被疏忽照顧瘦至皮包骨，皮膚潰爛兼腦部永久受損，身為其母的內地女教師被控忽略兒童罪，並與無業丈夫一同被控妨礙司法公罪。虐兒案經過48天聆訊，由四女三男組成的陪審團今早10時29分開始退庭商議裁決，約5小時後得出結果，一致裁定女被告忽略兒童、妨礙司法公正共三項罪名全部罪成，而男被告面對的妨礙司法公正罪亦一致罪成。

女被告內地女教師王榮汶（42歲）聞判表現平靜，低頭坐在犯人欄內，而男被告凌耀忠（52歲）則用紙巾抹鼻涕，表現略帶不安。法官看罷林林最新近的報告後一度搖頭，問控方林林是否餘生要在醫院內渡過，控方稱報告沒有講明，但指林林至今仍無多大反應。法官指本案屬最差的忽略兒童個案，林林猶如已失去生存機會。

女被告被控忽略兒童罪，指她於2015年4月28日至7月18日間忽略7歲女兒凌潤林、又名王梓淇，令她受到不必要的苦楚或健康受損，另於同年7月18日至24日向醫生及社工等人提供有關女兒不真實的背景、病歷及健康狀況資料，妨礙司法公正。她與丈夫男被告另被控多一項妨礙司法公正罪，指二人於7月24日至9月14日向醫生、社工及警員等提供不真實資料。二人早前否認控罪受審。

根據控方開案陳詞指出，本案是一宗悲劇，女被告在林林201515年4月28日退學直至7月18日送院救治期間的兩個半內，長時間疏忽照顧女兒，未有向女童提供發展所需的足夠食物，或明知女童未有洽當進食，不理女童體重不斷下降；又指女被告明知女童生病及體弱得動不了，仍不求醫，導致女童健康出現永久損傷，幾乎死去。

【案件編號：HCCC76/17】

兩兄妹嗰個?唔係死左咩?

2015 第二單黎

LM

個幫凶老豆唔好俾佢走甩

點解唔係企圖謀殺

中港家庭，永不超生，千世咀咒

別國內政

上次臨臨今次林林

DKLM, 點解會係告疏忽照顧???點解唔告虐殺或謀殺??有分別咩

大陸人品性永遠係咁惡劣
呢個女人就算係做教師都咁惡毒

我諗因為始終唔符合醫學上「死亡」嘅定義

蝗蟲 是但啦

意圖謀殺呢??
收埋左佢2個幾月,禁室虐待, 外國可以判佢坐幾百年啦

唔知，可能冇咁易入，有冇法律ching?

條： 27 對所看管兒童或少年人虐待或忽略

根本就意圖謀殺, 知唔知乜撚叫疏忽呀

女教師 都做得出呢d事

應該係無證據證明係佢虐兒 因為二個月無人見過個妹妹⋯
個大陸婆話佢係廁所自己暈左

認住佢兩個，支那畜牲新移民婦和綜援廢中畜牲

點認到

新移民呀JR狗
睇撚到未呀

其實林林變左植物人又無醒過
係咪可以要求抆喉？
成世都要訓係醫院簡直生不如死

好似話眼球識郁黎表達

dklm，告疏忽照顧簡直係笑話

強烈要求律政師加告意圖謀殺同嚴重虐待他人身體

餓到得掤骨都仲唔算虐兒?